# users

Данная роль используется для создания нового пользователя в системе.

### 1. Настройка переменных

В файле `users/defaults/main.yml` укажите основные переменные, необходимые для управления пользователями.

##### Переменные:

| Переменная | Значение по умолчанию | Описание                                                   |
| ---------- | --------------------- | ---------------------------------------------------------- |
| `username` | test                  | Имя пользователя по умолчанию                              |
| `password` | pass                  | Пароль пользователя по умолчанию                           |
| `sudoers`  | ALL                   | Команды доступные пользователю для выполнения через `sudo` |

---

### 2. Задачи Ansible

В файле `users/tasks/main.yml` определены следующие задачи:

- **Создание пользователя**: Создание пользователя с заданными именем и паролем.
- **Добавление в группу sudo**: Пользователь добавляется в группу sudo, если задано соответствующее условие.
- **Настройка sudo без пароля**: Настройка файла `/etc/sudoers` так, чтобы пользователи группы sudo могли выполнять команды без ввода пароля, если это разрешено.
- **Добавление SSH ключа**: Если SSH ключ определён, он будет добавлен в список авторизованных ключей пользователя.

---

### 3. Запуск роли

Для использования роли в вашем Ansible playbook убедитесь, что она включена и правильно настроена:

```yaml
- hosts: all
  become: yes
  roles:
    - users
```
